\SetVersePairs{
  {\item \VSup{30}\Inchoatio{E}{mít}tes spíritum tuum, et crea\MediatioVIII{bún}[tur,] et renovábis fá\TerminatioVIII{ci}{em}[ ]{ter}ræ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{30}\Inchoatio{En}{vi}ais vosso espírito e re\MediatioVIII{nas}[cem] e da terra toda a face \TerminatioVIII{re}{no}{vais}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{31}\Inchoatio{Sit}[ ]{gló}ria Dómini in \MediatioVIII{sǽ}[culum;] lætétur Dóminus in opé\TerminatioVIII{ri}{bus}[ ]{su}is.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{31}\Inchoatio{Que}[ ]{a} glória do Senhor perdure \MediatioVIII{sem}[pre;] e alegre-se o Senhor em \TerminatioVIII{su}{as}[ ]{o}bras.~\Antiphona},
  {\item \VSup{33}\Inchoatio{Can}{tá}bo Dómino in vita \MediatioVIII{me}[a,] psallam Deo meo \TerminatioVIII{quám}{di}{u} sum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{33}\Inchoatio{Vou}[ ]{can}tar ao Senhor por toda a \MediatioVIII{vi}[da;] salmodiar para o meu Deus, en\TerminatioVIII{quan}{t\itie{o e}}{xis}to.~\Antiphona},
  {\item \VSup{34}\Inchoatio{Iu}{cún}dum sit ei elóquium \MediatioVIII{me}[um,] ego vero delectá\TerminatioVIII{bor}[ ]{in}[ ]{Dó}mino.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{34}\Inchoatio{Ho}{je} seja-lhe agradável o meu \MediatioVIII{can}[to,] pois o Senhor é a minha grande \TerminatioVIII{a}{le}{gri}a!~\Antiphona},
  {\item \VSup{35}\Inchoatio{De}{fí}ciant peccatóres a \Flexa{ter}[ra,] et iníqui ita ut \MediatioVIII{non}[ sint.] Bénedic, ánima \TerminatioVIII{me}{a}[, ]{Dó}mino.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{35}\Inchoatio{De}{sa}pareçam da terra os peca\Flexa{do}[res,] e pereçam os perversos para \MediatioVIII{sem}[pre!] Bendize, ó minha alma, \TerminatioVIII{ao}[ ]{Se}{nhor}!~\Antiphona}
}